{"title": "Hỏi đáp: Lượng sữa cho bé 5 và 6 tháng", "question": "Con em được 5 tháng, mỗi ngày bú ( sữa công thức) được 750-850ml. Xin hỏi vậy có ít không? Bé sinh được 3,6kg, hiện tại được 8,6kg. Lượng sữa trung bình cho bé 5 và 6 tháng là bao nhiêu thưa bác sĩ? Xin chân thành cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Lượng sữa ít nhất cho trẻ dưới 6 tháng tuổi bú trong 24 giờ được tính bằng cân nặng của trẻ nhân với 150 ml. Ví dụ: trẻ nặng 5 Kg thì mỗi ngày bú ít nhất 750ml sữa.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/luong-sua-cho-be-5-va-6-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tắm cho trẻ sơ sinh", "question": "Bé nhà em được hơn 1 tháng tuổi, hàng ngày em vệ sinh cho bé bằng cách là sáng 7h30 lau người, trưa 11h tắm, và 7h tối lau người, như thế có hợp lí hay không, vì em thấy là vệ sinh sạch sẽ thì bé không bị ngứa ngáy nổi mẩn, ngủ ngon ăn ngoan", "answer": "Chào bạn,,Cách vệ sinh cho bé như của bạn là hợp lý rồi nên bạn an tâm nhé.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tam-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa 6 trong 1", "question": "Kính gửi bác sĩ bệnh viện Từ Dũ, Con trai em khi bốn tháng tuổi được chích ngừa 5 trong 1 Quinvaxen lần 1, sau chích 2 tiếng bé bị sốt và tiêu chảy đến 3 ngày, nhiều khi bé sốt hơn 40 độ. Em nghe nói lần chích ngừa thứ 2 sẽ phản ứng mạnh hơn lần 1 nên do dự không biết có tiếp tục cho chích Quivaxe hay không? Xin hỏi bác sĩ trường hợp con em đổi sang chương trình chích ngừa dịch vụ 6 trong 1 được không ạ? Nếu đổi được sang 6 trong 1 thì phải chích lại từ đầu hay là tính tiếp tục là lần 2 vậy bác sĩ? Và em nghe nói đến tháng 9 mới có thuốc ngừa 6 trong 1, lúc đó nếu được chích thì con em chích lần 2 cách lần 1 đến 3 tháng, không biết như vậy thuốc có tác dụng như bình thường hay không ạ? Xin chân thành cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bé bị phản ứng nặng sau khi tiêm Quinvaxem (thành phần ho gà toàn tế bào)  thì không nên tiếp tục tiêm vắc-xin này. Bạn có thể chuyển sang tiêm vắcxin có thành phần ho gà vô bào.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-6-trong-1-11150/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên vắt sữa mẹ cho em bé lớn (anh, chị của bé hiện tại) uống không", "question": "Kính chào bác sĩ! Làm ơn cho tôi hỏi: hiện tại tôi vừa mới sinh em bé được 6 tuần, tôi cho bé bú mẹ hoàn toàn nhưng sữa nhiều bé bú không hết tôi muốn vắt ra cho anh trai cháu (23 tháng tuổi) uống thì có được không ạ? Anh trai cháu đang uống sữa bột mỗi ngày khoảng 400ml. Rất mong nhận được phản hồi sớm từ bác sĩ. Cảm ơn rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé lớn bú sữa mẹ mà không cần lo lắng gì nhé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-vat-sua-me-cho-em-be-lon-anh-chi-cua-be-hien-tai-uong-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi cho bé sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ, Con tôi sinh ra được 2 tuần, dấu hiệu của bé là ngủ : – Giật mình – Co người và tím mặt – Nhịp thở nhanh. Tôi có đem bé ra phơi nắng trước 9h sáng mỗi ngày, xin bác sĩ cho biết có cần bổ sung canxi cho trẻ không, nếu có thì bổ sung bằng cách nào. Tôi xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-cho-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 6 tháng ăn yến có được không?", "question": "Thưa bác sĩ, con gái em nay được 6 tháng nhưng chỉ nặng gần 6 kg, em có cho đi khám dinh dưỡng nhưng uống hết thuốc vẫn không tiến triển gì. Bé nhà em rất lười ăn. Thưa bác sĩ cho em hỏi bé nhà em có ăn tổ yến được không? Cho em hỏi em cho bé uống sữa dê non của Nga có được không?", "answer": "Chào bạn,,Rất tiếc tôi không có những thông tin khoa học về các thực phẩm chức năng nên không thể tư vấn được. ,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-6-thang-an-yen-co-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mọc răng", "question": "Xin cho hỏi con em 4,5 tháng, em thấy lợi hàm dưới của bé có 1 hột màu trắng to khoảng bằng đầu đũa, kế bên là 1 hột nhỏ bằng đầu tăm. Cho em hỏi có phải bé mọc nanh sữa không? Em phải làm gì, có cần đi bác sĩ không, bé khỏe mạnh bình thường, chỉ hơi lười bú một tí, khoảng 600m – 700l/ngày. Cho em hỏi giờ em phải làm sao, Nhờ bác sĩ tư vấn giúp", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/moc-rang-11170/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không chịu đi ị", "question": "Thưa bác sĩ. con tôi cháu vừa tròn 3 tháng tuổi- sinh ra bé được 2,9 kg bây giờ bé được tầm hơn 6 kg, cháu bú hoàn toàn sữa mẹ, trước đây bé đi ị đều, cứ hai ngày một lần. Có một đợt trong tầm 1 tháng tuổi có lần 7 ngày bé mới đi ị (tự bé đi) phân bình thường. Nhưng tầm 1 tháng nay, bé không chịu đi ị, tầm 7 – 8 ngày bé không đi, tôi lo quá nên lại thụt cho bé, phân của bé bình thường. Tôi biết thụt nhiều là không tốt cho con. Nhưng qua tham khảo sách báo tôi sợ nếu để lâu phân trong bụng sẽ dẫn đến bệnh phình đại tràng. Vậy bác sĩ cho tôi biết liệu con tôi có làm sao không? Liệu có nên để bé khi nào muốn đi ị thì ị không hay phải thụt và bác sĩ nên khuyên tôi ăn thực đơn như thế nào là tốt nhất. Bé hiện tại ăn ngoan, ngủ ngoan, tăng cân đều. (bé sinh ra đi phân xu luôn)", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-chiu-di-i/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị khô rộp môi", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em hiện tại được 2 tháng tuổi, hiện tại bé bú hoàn toàn bằng sữa mẹ. Tuy nhiên từ khi được mấy ngày tuổi đến giờ bé luôn bị khô rộp môi mặc dù thời gian gần đây bé không nằm điều hoà, thời tiết cũng không quá khô. Theo em biết thì trẻ bú sữa mẹ cũng ít bị tưa lưỡi nhưng bé nhà em bị thường xuyên, em có rơ lưỡi cho bé nhưng cũng không sạch hoàn toàn. Bác sĩ cho em hỏi những hiện tượng trên của bé có bình thường không và có cách nào khắc phục không ạ. Em xin cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ cần ngậm cả quầng vú. Nếu chỉ ngậm đầu vú, bé phải ra sức mút vú sẽ bị rộp môi. Bạn nên điều chỉnh cách ngậm vú của bé, cho bé há to miệng rồi mới đưa vú vào. Cần phải rơ miệng và lưỡi cho bé mỗi ngày 3 lần. Bạn cần lau đầu vú sạch trước khi và sau khi cho bé bú.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-kho-rop-moi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng, sức khoẻ cho bé", "question": "Chào bác sĩ! Bé gái của em lúc mới sinh được 2,6 kg chiều dài 45 cm lúc bé 3 tuần tuổi cân nặng 3,1 kg dài 53 cm lúc bé 2 tháng 4 ngày cân nặng 4,4 kg dài 55cm hiện tại bé 3 tháng 5 ngày cân nặng 5 kg dài 57 cm, với cân nặng của bé như vậy bé có bị thiếu cân không? Hiện bé bú mỗi cử khoảng 60 đến 70 ml , ngày đựoc 7 đến 8 cử sữa công thức và 2 cử bú mẹ vì em không đủ sữa. Em tăng lượng sữa mỗi lần bú thì bé chỉ bú đến 60 ml là dừng, ép thì bé hay bị ọc sữa, bé ngủ được, vậy lượng sữa như vậy có thiếu cho bé không? Làm cách nào để bé có thể bú tăng lượng sữa mỗi lần mà không bị ọc, hay em có cần thay sữa công thức khác cho bé không, em đang cho bé ti sữa frisolac gold. Bé thường 3 ngày mới đi ngoài 1 lần , mỗi lần đi cũng nhiều và phân vàng tốt, có khi bé cách 1 ngày thì đi 1 lần, vậy bé có bị táo bón không? Khi bé mấy tháng có thể cho bé ăn dặm thưa bác sĩ, vì là bé đầu tiên nên em cũng hơi lo lắng. Bé biết hóng chuyện từ khi 2 tháng, và 3 tháng bé cũng đã lật được, đầu cũng đã ngẩng cao, xin bác sĩ cho em biết bé có bị suy dinh dưỡng không bé đang uống vitamin D, 1 giọt mổi sáng, bé cũng đã uống canxi ống 10 ống vào lúc 2 tháng. Em có cần bổ sung thêm vitamin nào cho bé không? Xin bác sĩ chỉ giúp , cám ơn bác !", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có chiều cao và cân nặng bình thường. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ mỗi cữ, bú mẹ xong mới bú thêm sữa bình. Bú mẹ càng nhiều lần thì sữa mẹ tiết càng nhiều. Bé hay ọc sữa chứng tỏ khó tiêu hóa sữa bột nên bạn cần cố gắng cho bé bú mẹ nhiều hơn. Bạn nên uống nhiều sữa “bà bầu”, ăn nhiều thịt bò, ăn cơm nhiều hơn, uống nước nhiều để tăng số lượng và chất lượng sữa mẹ. Bé không bị táo bón.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-suc-khoe-cho-be/"}
